---
layout: blog
title: 闭环因子二项式展开
learning:   true
category:   学习笔记
type:       学习笔记
date:       2018-3-29
background-image: "/assets/erxiangshizhankai.jpg"
tags:
- 神经网络与机器学习
- 知识点
---

## 闭环因子二项式展开

![erxiangshizhankai](/assets/erxiangshizhankai.jpg)

[查看知乎上面的回答](https://www.zhihu.com/question/23634754)

### 二项式定理

$$ (x+y)^n = \sum_{k=0}^{n} \binom{k}{n}x^{n-k}y^k $$

其中 

$$ \binom{k}{n} = \frac {n!}{k!(n-k)!} $$

当n不是正整数时，k无法正好求和到n， 因此，将一直求和至正无穷，这样形式上就得到了广义二项式定理

**广义二项式定理**

$$ (x + y)^\alpha = \sum_{k=0}^{\infty}\binom{k}{\alpha}x^{\alpha - k}y^k $$

其中

$$ \binom{k}{\alpha} = \frac {\alpha(\alpha-1)...(\alpha-k+1)}{k!} $$

### 对于书中公式的求解
因此对比上面的广义二项式定义，公式$$(1-wz^{-1})^{-1} $$的展开如下 ：

$$
\begin{align*}
(1-wz^{-1})^{-1} &= \sum_{l=0}^{\infty}1^{-1-l}(-wz^{-1})^l\binom{l}{-1}  \\
&= \sum_{l=0}^{\infty}(-1)^{l}(wz^{-1})^l\frac{-1(-1-1)(-1-2)...(-1-l+1)}{l!} \\ 
&= \sum_{l=0}^{\infty}(-1)^{l}(wz^{-1})^{l}(-1)^l\frac{l!}{l!} \\ 
&= \sum_{l=0}^{\infty}(wz^{-1})^l \\
&= \sum_{l=0}^{\infty}w^{l}z^{-l} \\
\end{align*}
$$

**因此，最终的展开公式如下**

$$ (1-wz^{-1})^{-1} = \sum_{l=0}^{\infty}w^{l}z^{-l} $$

$$ \frac{A}{1-AB} = w\sum_{l=0}^{\infty}w^{l}z^{-l} $$

